Вроде бы там какая-то сволочная псина пожирает солнце, наступает тьма, а потом начинается последняя битва, в которой гибнут чуть ли не все боги... Или сначала наступает битва, а уже потом - тьма? В общем, все это называется красивым словом Рагнарек... /Max Frei/

Мир погибнет, чтобы возродиться вновь. И если его спасти уже не получится, то человека попытаться спасти можно всегда. После самых темных времен обязательно наступит рассвет, а пока небеса меркнут и Фенрис пожирает солнце — нам остается только петь и танцевать. 
 
 
Песни записаны на студии [club99049510|OLDSOUNDBY] 1 февраля 2019 года. 
 
В записи принимали участие: 
 
[id92533546|Влад Дроздов] — кахон 
[id54334455|Ольга Семёнова] — виолончель 
[id22780058|Дмитрий Огневит Новиков] — гитара, голос 
[id26773987|Сергей Стариков] — запись, сведение. 

[club81863601|ŹmicierVuž] — оформление. 
 
Все тексты песен кроме «Возвращения шаманов» — Огневит. «Возвращение шаманов» — [club56274614|Иван Солярис] , Огневит. 
 
Особая благодарность Сергею Старикову за возможность записи и мастерство. Спасибо тем, кто помогает, поддерживает и верит. 
 
На благо всех живых существ. …Все всегда уезжают навсегда. /Max Frei/

Паварочваю, зноў бягу, квартал за кварталам, 
у спробах дарэмных дагнаць цябе і знайсці 
Крок хутчэй, цягне ў баку, лёгкім паветра мала. 
Іскрынкі ў грудзях, праводку ўнутры караціць. 
 
Карціць спыніцца, прадыхацца, нават забіць 
На дарэмныя пошукі ў сетцы чужынскіх вуліцаў. 
Даруй, дзеяслоўная рыфма — але мне да сёння баліць, 
Калі шпацырую па месцах, дзе мы размінуліся. 
 
На тваім прыпынку выскачыць я не паспеў, 
Застаўся ілбом падпіраць бруднае шкло трамвая.
Чуеш выццё? Гэта мой пераможаны спеў — 
злая, балючая, гучная песня… нямая. 
 
Не маю надзеі – шлёндры ў зялёным адзенні 
Цырк-шапіто з'ехаў разам з ўсімі звярамі. 
Як дайсці да цябе у сутонні, гарадскім мітуценні, 
Па якіх бульварах прайсці, якімі дварамі? 
 
Грукат крокаў – лоу-файны няроўны біт 
Знутры нехта рыфмуе, лухту пад яго піша. 
Поўны game over, а ніякі не mission complete. 
 
Замест нас заўсёды вяртаецца нехта іншы.  Тут отличный фильм вышел про минский блюз. Гоу смотреть! Те, кто говорят, что на севере блюза нет, бесстыдно врут. Гомель, атенншн! Приезжают чудеснейшие ребята, которых непременно нужно послушать!  Немного снимков с выступления на дне рождения [club105804929|Театра Открытых].

Фото – [id120408645|Алексей Долгушин].  Фото из Гродно подъехали. За снимки спасибо [id151286261|Елене Ковальчук]. Невозможно представить более сложную и противоречивую персону в постсоветском андеграунде, чем Егор Летов. Я открыл его для себя достаточно поздно. Безусловно, я слышал песни ГО в юности, слушал альбомы Опизденевших, но это было мимо меня. А потом я услышал «Мою оборону» в виде кавера Курылева и меня накрыло. Я выглянул за окно и очень отчетливо увидел, что это такое, когда пластмассовый мир победил. Я полагаю, что так произошло из-за того, что будучи подростком, я просто не мог врубиться в Летова, а потом ухо было уже замылено.

Я до сих пор очень жалею, что не смог найти денег в 2007 году, чтобы поехать на концерт Обороны в Чернигов. Отложил на потом, только вот никакого «потома» уже больше не было. Ходите на концерты, пока все живы.      Вот такие отзывы иногда приходят. По всей видимости, вдохновением для комментария послужили «Кастанеда», написанная в незапамятные времена [club56274614|Иваном Солярисом], как ироничный ответ «особо духовным» персонам или «Майя ярга», где вместо какой-либо мантры абсолютно выдуманный текст. Фото из [club99049510|студии]. Ждите сюрпризов!  Внезапно сыграл несколько песен с [id26773987|Сергеем Стариковым] на открытии фотовыставки у [id58888234|Марины Башуровой]. Было очень по-домашнему уютно, поэтому и песни звучали не те, что обычно играю на концертах, а те, что чаще звучат на междусобойных кухонных посиделках. Гродно!  Преданья старины глубокой. Почитайте, чем жили юные хиппи в 2007 году в Гомеле. Кутерьма у вертепа, гомон праздника на площадях, 
Свечи в домах трещат, накрывают хозяйки столы. 
Веселится народ: колядуют, поют и галдят, 
Выбрав костюмы, знать собирается на балы. 
 
Бог сошел не в хоромы, он явился миру в хлеву — 
Среди сена, овец и коров появилось дитя на свет. 
Он родился там, где не принято быть божеству. 
В этом его улыбка, его ироничный ответ. 
 
Две тысячи лет над нами горит Вифлеем, 
Ирод опять проиграет — хоть ад ближе, чем рай. 
Мир неспешно движется по наезженной колее. 
Голгофа не скоро, спи, малыш, засыпай.  Проводы старого мира состоялись!

Сердечное спасибо тем, кто дошел в этот мокрый декабрьский вечер до [club78764338|Чаши мира], чтобы послушать наш концерт, который мы назвали [club175407114|Накануне Рагнарёка].

Сложно обойтись без благодарностей. Большое спасибо за то, что согласились поиграть [id54334455|Оле Семёновой] и [id92533546|Владу Дроздову]. Низкий поклон [id26773987|Сергею Старикову] за песни и за возможность реализовать все технические задумки. Без конунга Сергея такой бы концерт не был возможен в принципе. Спасибо [id7310001|Жене Чернявскому] за приют и трансляцию. Благодарность [id10163808|Андрею Саросеку] за всяческую помощь.

Особая удача, что наш концерт посетил [id441392615|Денис Анатолич]. Ему спасибо за песни и теплые и важные слова. Жаль, что песен было мало.

Отдельное спасибо [id15694598|Евгении Писаренко] и [id254598665|Игорю Злобину] за снимки.     Традиционно в день зимнего солнцестояния публикуем «Календы»

/Calendae/ 
 
Вструбят рога – прервётся мира сон, 
У колесницы взнузданный грифон 
Всклекочет клювом и забьёт крылами, 
 
Кентавра в небе сменит Козерог, 
Переродится солнцеликий бог, 
Заблещет пламень между облаками, 
 
Мы обновим тропу в сияньи снега, 
Прервём сонливость, сладостную негу 
И выйдем, чтоб напиться из ключа. 
 
Мир обновился, тьма побеждена, 
Мы в голос воспоём святые имена – 
Никто не смеет в этот час смолчать! 
 
Ликуют солнцу благородный и феллах, 
Поэт соткёт солярный гимн в стихах, 
Пропойца осушит до дна свой рог 
 
За бесконечный бег светила. Ребята, приглашаю вас на концерт, который мы назвали «Накануне Рагнарёка». Мое выступление будет концептуальной цельной программой, которая расскажет о гибели мира в представлении древних норманнов через призму моих песен. 
 
Вместе со мной сыграет чудесная виолончелистка Оля Семенова из Shaman Jungle. Она очень тонко чувствующий музыкант и играть с ней — сплошное удовольствие. 
 
Приходите!     /…В каждом человеке два танцора — его правое и левое легкое. Легкие танцуют, и человек получает кислород. И.Вырыпаев/

Ты говоришь «потом», а это значит — никогда. Но лёгкие внутри тебя еще танцуют. O2 рябит в глазах — он как слюда, и лезет в глотку дряблым хуем. 
 
Пространство, время, пьянство, города слепляются в комок сгоревшей каши. Твой лоб всё глубже прорезает борозда, но два танцора так же в тебе пляшут. 
 
Под рёбрами один сплошной брейк-данс, а изнутри выходит только кашель. Полжизни в долг, полжизни — на аванс.

Пан Езус, отпусти грехи нам наши.  Пообщались с Володей Ступинским о предстоящем спектакле. Я с большим волнением жду премьеру. Это не только мой первый опыт в качестве режиссера, но еще и первая пьеса, которая настолько нравится и близка. Очень жду вас на премьере! Видео – [id120408645|Алексей Долгушин] Сеанс невиданной щедрости!   24 ноября сыграю несколько песен на большом сборном концерте клуба авторской песни. Я счастлив, что я сумел прикоснуться к этой традиции. Мое отношение к слову, к деланию песен – во многом заслуга тех людей, с которыми я познакомился на клубе. 
 
На самом деле, авторская песня — далеко не «изгиб гитары жопой». Многие, кто создавали и создают актуальное искусство сейчас, прошли через КСП. Это очень знаковая и важная история для города. Углядзісь! Я жывы. 
Паспелі загоіцца раны. 
Даруй, што так выйшла, 
Я стрываў бы і больш…  Заклінаю духаў восеньскага лесу     Подоспели фотографии с фестиваля [club152266524|На одной волне], который переехал тогда в [club78764338|Чашу Мира] из-за непогоды.

За снимки спасибо старинному другу и прекрасному фотографу [id7753359|Диме Софту]. А вот и видео со вчерашнего выступления на [club152266524|На одной волне]. Наконец получилось сыграть не бардятник под одну гитару, а почти полноценным бэндом. На виолончели играет [id54334455|Оля Семёнова], а на кахоне [id264940911|Макс Синявский].

Выступление должно было пройти на сквере, но погода подвела и фестиваль пришлось экстренно переносить. Спасибо [club78764338|Чаше Мира] за то, что приютили нас.  А вот и самая главная удача этого лета — совместное выступление в Одессе с прекрасным музыкантом и красивой девушкой Анастасией Кузьминой. 

За видео спасибо [id5621466|Олегу Акопяну]. Подоспело полное видео выступления на [club166459243|7-й КАРПАТИ KAPUKAFEST]. 

Скрипка — Анастасия Кузьмина (Одесса, Украина)
Кахон — Raoul Demmer (Трамлан, Швейцария )

За видео и ночные разговоры особое спасибо [id5621466|Олегу Акопяну]. Очень-очень старое видео. Февраль 2007-го, мы праздновали год группе Планетарий. В небольшом частном доме в Новобелице (знаменитая Зуброхата) одновременно находилось больше 50 человек. Кто-то слушал выступления групп, кто-то тусовался в предбаннике и на крыльце. Сейчас такой ивент без участия милиции сложно представить.

Лоу-фай и Вельвет андеграунд на минималках. Эпиграфов не напасешься. Из разговоров с [club87070633|Володей] и [club13976302|Алесем] родилось. «Цмоков с района» озвучил Пиксель. В тексте уместилось все: Гомель, «Аксамітны жах», «Ляцяць цмакі…» Алеся Мартина, Жуков. 
 
То, что не вынуть, то что под кожей взросло: 
Победу, Сельмаш, этот город. Я в общем отсюда. 
Город толкует со мной. В этом мое ремесло — 
Расшифровывать знаки его: к добру или к худу. 
 
Подбросив монету, выбираю вечерний маршрут. 
Черчу по знакомым местам пунктирную линию. 
Кому-то Кагальный ров, кому-то лебяжий пруд, 
Прудок, Монастырёк, Полесский мост и Залиния. 
 
Однажды уеду. Когда стану чуток посмелей. 
В чужих палестинах, задрав башку к небосклону, 
Вместо острого клина кочевников-журавлей 
Увижу табор знакомый цмаков с моего района.   Подоспели снимочки со вчерашнего выступления на «Стихах под фонарем». На самом деле, конечно, не под фонарем, а возле торшера, но разве это что-то меняет? :) 

За снимки спасибо крутейшему гомельскому поэту [club87070633|Володе Ступинскому]. Кому доберманов? :) Уже сегодня! Друзья! Очень скоро состоятся два выступления в родном Гомеле. 
 
Уже завтра на [club78764338|«Вагоне»] можно послушать огневитовских стихов. Про любовь, смерть и дворы, в которых пьют черные, как сажа, бальзамы. Все будет мило и по-домашнему.
 
А 15-го сентября на знаковом для всего неформалья Гомеля сквере состоится выступление в рамках фестиваля [club152266524|«На одной волне»], который проводит [club105804929|«Театр Открытых»]. Внимание! На выступлении запланированы сюрпризы! 

А 8 сентября в Минске можно послушать доклад про эволюцию китообразных и узнать, как оказалось так, что киты относятся к копытным. Все это будет на [club166186773|«Фестивале науки»].
 
А пока держите фрагмент выступления с карпатского Капука-феста. Всем мир, любовь и обнимайтунг.  Немного снимков со «Стихов под фонарем». Фото — [id7044237|Ульяна Михальцова]. Открою вам глаза: мы пьём.
Стихи не терпят цензора и тихаря.
Одним стихи под фонарём,
Другим, увы, до фонаря. Не стало Саши Куллинковича из Neuro Dubel. Всего 46 лет. На его песнях прошла моя юность, когда бегал на концерт в тогда еще «Адреналин». Безумно жалко.

«…Край, мне незнаёмы.
Край, па дарозе дадому.
Мы, мы адныя ў балоце 
Лепшых забралi ўначы…»

Когда-то давно мы делали с Axis Mundi кавер на песню Нейро-дюбеля. Пусть теперь это будет данью уважения и благодарности за песни. /0.Le Mat/ 

Мы забываем. 
Что наш Великий Господь - 
Это маленький мальчик. 
Всемогущий Господь - 
Просто маленький мальчик... 
© С. Калугин 
 
Ветеран броуновского движения 
не умеет стрелять на поражение. 
Только в воздух. Исключительно холостыми. 
Никто не погибнет, никто не остынет. 
Дорога будет легка до тех пор пока 
на флаге Шут — нулевой аркан. 
 
Мальчик в зеленом в шаге от бездны, 
ловец во лжи опоздает железно, 
аэр твердеет под ногой дурака. 
Не Рубикон, и не Стикс — просто река 
 
нуждается в переправе 
и в том, кто ее перейдёт. Саундтрек для одесских подворотен После выступлений в Одессе и в Карпатах на Капука-фесте собралось много видеоматериалов. Пока что-то будет монтироваться, что-то еще будут присылать, делимся записью «Галлюцинации» — песни, которую когда-то играла St. Mir/РГ-диверсия.    Дождался! 
 
Вышло мое интервью Ножику в «Перелетной пицце». Особый кайф, что когда мне было 14-15 лет, я смотрел на Влада, как на рок-кумира и, познакомившись с ним в троллейбусе по дороге на сейшен, очень потом гордился этим фактом. 

Поговорили про музыку, театр и палеонтологию. Немного записей с витебского концерта. За видео спасибо [id22168559|Виктории]. 40  минут до начала концерта. #BROBARVITEBSK Витебск, хэй! Сегодня отмечает свое 30-летие мой большой товарищ, побратим, прекрасный поэт и талантливый музыкант — [club56274614|Иван Солярис] . Мы вместе начинали свое погружение в музыку и поэзию. Я до сих пор играю на выступлениях «Кастанеду», которую Ваня написал больше 10 лет назад. 
 
[id6769861|Валерьевич] , желаю тебе от всего сердца, чтобы у тебя на все начинания хватало сил и задора. Пиши новые стихи и песни!  Таким снимком грех не поделиться. [id3894499|Стас Ленин] из [club66309966|Стас Ленин Band] и [id10688861|Стас Мытник] из [club7907392|AKUTE] Немного фото с [club164280895|BlackWood РОК-МОТО-ФЕСТ] За видео спасибо [id100086350|Владиславу].   Решил сегодня побаловаться в жанре лимериков. Вряд ли стишата претендуют хоть на какую-то художественную ценность. Просто реверансы людям, которых люблю и ценю. Посвящение [club14103318|Тарасу], [club87070633|Володе], [id15936800|Кате] и [id213728189|Оле] из [club105804929|Театра Открытых] в паблике я уже выкладывал чужими репостами. Думаю, что можно поделиться и другими. Напоминаю, что все лимерики посвящены людям, которых очень люблю, и цели задеть и обидеть я перед собой не ставил.

Один [id11183260|гитарист] с Чонгарки 
Гнал самогон из солярки, 
Делал литры настоек, 
Был прекрасен и стоек 
Гитарист-выпивоха с Чонгарки.

[club56274614|Хуан] с Народного Ополчения 
Вдохновенно любил приключения. 
То в ночник за бальзамом, 
То в пещеру с сезамом, 
То пивное утром лечение.

[id10163808|Счетовод] с улицы Огоренко 
Считал налоги, цыплят и наценки. 
Прибыль тратил на водку, 
Огурцы и селедку, 
И цветы прывабным паненкам.

[id22168559|Танцовщица] с улицы Мазурова 
Сторонник диеты трехразовой — 
Ест три раза в неделю 
и блюдет свое тело 
Танцовщица с улицы Мазурова. 

[id22168559|Хореограф] в местечко Бобай, 
Упорхнула работать в Китай. 
Ест то фрукты, то рис, 
Обновляет сторИз 
И сурова, как самурай.

Одна [id254713733|госпожа] из Кузьминок 
Могла вискаря опрокинуть. 
Жгла гомофобов, 
Слыла русофобом 
Одна госпожа из Кузьминок.    С благодарностью [id3917545|Диме Акимцову] за помощь в записи. Как-то обошел вниманием в паблике поездку в Чернигов, которая была в этом месяце. Думаю, что стоит немедленно исправить это упущение!

Наш [club105804929|театр] привез с фестиваля «Саныч» гран-при. Теперь «Устрица» лучший спектакль не только по моему мнению, но и отмечен вниманием жюри фестиваля. Рад, что имею хоть маленькое, но отношение к этому чуду. 

У меня кроме выступления в уже намоленных «Блинчиках» неожиданно нарисовалось выступление на фестивале в поэтическо-музыкальном блоке. Познакомился там с крутыми украинскими поэтами Сергеем Пантюком и Оленой Подорожной. Это очень круто, когда видишь людей в первый раз, а общение протекает так, будто знакомы десятилетиями.

Выступление в «Блинах» прошло крутейшим образом: крутой звук и крутая публика. И, конечно, гостеприимность [id61452511|хозяйки] этого чудного заведения заслуживает отдельного упоминания.

Чернигов — город, который не перестает меня радовать. Каждая поездка туда — небольшой праздник.

Напоминаю, что ближайшее выступление состоится на фестивале [club164280895|BlackWood РОК-МОТО-ФЕСТ | 18-19-20 мая | Гомель]. Синие занавески символизируют собой синие занавески. 
Вместо эпиграфа 
 
Всем привет! Подглядел у [club14103318|Тараса] хорошую рубрику — #поясни_за_песню. Постараюсь с некой регулярностью обновлять паблик, рассказывая, что же я имел в виду. Начну с песни, которая получила название Ouroboros:  Сегодня празднует день рожденья пан [id19376858|Дзьмітрый Кірэенка] — отличный художник и дизайнер, который делал арты на песни и афиши. Долгих лет и счастья!

Подписаться на его паблик можно [club81863601|тут]. Киев, спасибо! Это было круто :) Друзья-киевляне! 14 апреля я впервые с концертом буду в вашем волшебном городе. Вместе с [club41303179|Сашей Кладбище] мы сыграем для вас песен и почитаем стихов. 
 
Для меня большая радость будет выступить на одной площадке вместе с Сашей. Она великолепный мастер слова, которым я не устаю восхищаться. 
 
ГДЕ: Барбакан На Подоле, Верхний Вал, 42-д 
КОГДА: 14 апреля в 20:00  С днём поэзии, друзья!

Настоящий поэт настолько суров, 
Что неосторожным критикам рассечет бровь. 
Прочих хулителей — посечет в рагу, 
И ринется в реку, если водка на том берегу. 
 
Ее наш герой может выпить минимум литр, 
А потом охмурит двух или трёх лолит. 
При помощи заученных рифмованных строк 
Он уведет их к себе ночевать в уголок. 
 
Настоящий поэт беспробудно спит по утрам, 
Даже если до этого не напивался в хлам. 
В общем часто по скотски себя ведет 
Клинический идиот. 
 
Пардон, поэт, нотбук, борода, очки. 
В руках билет в города или городки, 
В глазах тоска, в бутылке дешёвый вайн. 
В мечтах вискарь. 
Чо ржёшь? ты пиши давай! Немного фото и видео из Жлобина   